[教學] 新一代翻牆工具 V2ray + 華碩 router 完全免費版教學

上星期左右寫過一篇用 VPS 起 server 嚟翻牆嘅教學

當然要說服人去租 VPS 係好困難，所以好多人都希望可以用屋企部 router 或者 NAS 嚟做 server 翻牆。
原本諗住係 19 大結束嘅時候出文，但因為 andoird 果邊幾多問題要試清楚，今日先出到文。

今次呢篇教學分 2 部份，基本篇同進階篇
基本篇好簡單，基本上係 download 落嚟再放係 service-start 等佢每次開機自動 run
呢種方法係 firewall 上面會見到有個 TCP 連線，暫時都應該用到翻到牆，只係擔心會比人 QoS 限速或者 random package drop

而進階篇就係直情申請埋個 domain 名張 cert，扮係睇網頁咁
係 firewall 會見到係一個 HTTPS 嘅連線，所以最好用 port 443，如果真係唔得嘅話可以諗 8443
呢種 setup 法步驟會比較多，但應該都唔會好難
大家可以自己去考慮用邊隻喇

P.S. 其實有少少標題黨，因為依家好似都無免費嘅 V2ray iOS client，所以用 iPhone 的話唔算係完全免費 :

至於其他牌子嘅 router，如果行 OpenWRT 的話其實應該都行到 V2ray，方法差唔多，只係我唔係好清楚 OpenWRT 嘅 service-start 係點，令到每次開機自己行。

強勢留名

留名

係你廢啫

因為 GFW 時不時干擾，唔同地區政策又唔一樣
所以先寫個教學出嚟等大家多個選擇
如果已經有用開用到，咁你可以繼續用唔一定跟呢篇嘅

lm

LM

巴打可唔可以留個tg
有野唔識想請教
去到winscp嗰度過唔到
或者你add我